[
  {
    "correctAnswer": "Paris",
    "id": 2447439398399131,
    "options": [
      "Paris",
      "Londres",
      "Berlin",
      "Madrid"
    ],
    "question": "Quelle est la capitale de la France ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Groenland",
    "id": 6266445324027727,
    "options": [
      "Groenland",
      "Australie",
      "Borneo",
      "Madagascar"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande île du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Nil",
    "id": 3848057270749323,
    "options": [
      "Nil",
      "Amazone",
      "Mississippi",
      "Yangtsé"
    ],
    "question": "Quel est le plus long fleuve du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mont Everest",
    "id": 849224318692029,
    "options": [
      "Mont Everest",
      "K2",
      "Kangchenjunga",
      "Makalu"
    ],
    "question": "Quelle est la plus haute montagne du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Pérou",
    "id": 7059385137747293,
    "options": [
      "Pérou",
      "Mexique",
      "Brésil",
      "Chili"
    ],
    "question": "Dans quel pays se trouve le Machu Picchu ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Océan Pacifique",
    "id": 1984608727574995,
    "options": [
      "Océan Atlantique",
      "Océan Indien",
      "Océan Arctique",
      "Océan Pacifique"
    ],
    "question": "Quel océan est le plus grand ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Inde",
    "id": 5110136393588607,
    "options": [
      "Inde",
      "Turquie",
      "Egypte",
      "Italie"
    ],
    "question": "Quel pays est connu pour abriter le Taj Mahal ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Toronto",
    "id": 4736558853875439,
    "options": [
      "Toronto",
      "Vancouver",
      "Montréal",
      "Calgary"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande ville du Canada ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Sahara",
    "id": 7807661908330429,
    "options": [
      "Sahara",
      "Gobi",
      "Kalahari",
      "Arabie"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Chine",
    "id": 3473705366938763,
    "options": [
      "Chine",
      "Inde",
      "Etats-Unis",
      "Russie"
    ],
    "question": "Quel est le pays le plus peuplé du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Grande-Bretagne",
    "id": 6162681138340379,
    "options": [
      "Grande-Bretagne",
      "Islande",
      "Sardaigne",
      "Crète"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande île d'Europe ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tanzanie",
    "id": 8826344856118965,
    "options": [
      "Tanzanie",
      "Kenya",
      "Afrique du Sud",
      "Zimbabwe"
    ],
    "question": "Dans quel pays se trouve le Kilimandjaro ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Angel Falls",
    "id": 1575383775267997,
    "options": [
      "Angel Falls",
      "Iguazu Falls",
      "Niagara Falls",
      "Victoria Falls"
    ],
    "question": "Quelle est la plus haute cascade du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "lac Victoria",
    "id": 7846952532639969,
    "options": [
      "lac Victoria",
      "lac Tanganyika",
      "lac Malawi",
      "lac Turkana"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand lac d'Afrique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Brésil",
    "id": 7967809727193027,
    "options": [
      "Brésil",
      "Argentine",
      "Pérou",
      "Colombie"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand pays d'Amérique du Sud ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Italie",
    "id": 274024528523183,
    "options": [
      "Italie",
      "France",
      "Espagne",
      "Allemagne"
    ],
    "question": "Dans quel pays se trouve la tour de Pise ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Indonésie",
    "id": 7874539314513597,
    "options": [
      "Indonésie",
      "Philippines",
      "Japon",
      "Hawaï"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand archipel du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Himalaya",
    "id": 3472123211947215,
    "options": [
      "Himalaya",
      "Andes",
      "Rocheuses",
      "Alpes"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande chaîne de montagnes du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Brésil",
    "id": 3671997989112021,
    "options": [
      "Brésil",
      "Colombie",
      "Pérou",
      "Bolivie"
    ],
    "question": "Quel pays est traversé par le fleuve Amazone ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Canberra",
    "id": 5182259594076657,
    "options": [
      "Canberra",
      "Sydney",
      "Melbourne",
      "Brisbane"
    ],
    "question": "Quelle est la capitale de l'Australie ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Canada",
    "id": 7989707644339203,
    "options": [
      "Canada",
      "Etats-Unis",
      "Mexique",
      "Groenland"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand pays d'Amérique du Nord ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Japon",
    "id": 2306802447502011,
    "options": [
      "Japon",
      "Chine",
      "Corée du Sud",
      "Vietnam"
    ],
    "question": "Dans quel pays se trouve le mont Fuji ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Russie",
    "id": 2367021848248111,
    "options": [
      "Russie",
      "Chine",
      "Inde",
      "Arabie Saoudite"
    ],
    "question": "Quel est le pays le plus grand d'Asie ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Burj Khalifa",
    "id": 5328337055099643,
    "options": [
      "Burj Khalifa",
      "Shanghai Tower",
      "Abraj Al-Bait Clock Tower",
      "Ping An Finance Center"
    ],
    "question": "Quelle est la plus haute tour du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mumbai",
    "id": 8770499502722721,
    "options": [
      "Mumbai",
      "Delhi",
      "Bangalore",
      "Kolkata"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande ville d'Inde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Australie",
    "id": 7444829460717385,
    "options": [
      "Australie",
      "Philippines",
      "Indonésie",
      "Thaïlande"
    ],
    "question": "Dans quel pays se trouve la Grande Barrière de corail ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Madrid",
    "id": 4619675050984521,
    "options": [
      "Madrid",
      "Barcelone",
      "Séville",
      "Valence"
    ],
    "question": "Quelle est la capitale de l'Espagne ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Russie",
    "id": 7211594342263125,
    "options": [
      "Russie",
      "France",
      "Allemagne",
      "Espagne"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand pays d'Europe ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tanzanie",
    "id": 649032228826957,
    "options": [
      "Tanzanie",
      "Kenya",
      "Ouganda",
      "Rwanda"
    ],
    "question": "Dans quel pays se trouve le mont Kilimandjaro ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "New York",
    "id": 4334082258041057,
    "options": [
      "New York",
      "Los Angeles",
      "Chicago",
      "Houston"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande ville des États-Unis ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Vatican",
    "id": 419139829978975,
    "options": [
      "Vatican",
      "Monaco",
      "Nauru",
      "Tuvalu"
    ],
    "question": "Quel est le pays le plus petit du monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Ottawa",
    "id": 1348373133487183,
    "options": [
      "Ottawa",
      "Toronto",
      "Vancouver",
      "Montréal"
    ],
    "question": "Quelle est la capitale du Canada ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Algérie",
    "id": 7326606458733903,
    "options": [
      "Algérie",
      "Soudan",
      "Congo",
      "Nigéria"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand pays d'Afrique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "France",
    "id": 2583259347246281,
    "options": [
      "France",
      "Italie",
      "Royaume-Uni",
      "Allemagne"
    ],
    "question": "Dans quel pays se trouve la tour Eiffel ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mont McKinley (Denali)",
    "id": 7394239635781417,
    "options": [
      "Mont McKinley (Denali)",
      "Mont Rainier",
      "Mont Elbert",
      "Mont Logan"
    ],
    "question": "Quelle est la plus haute montagne d'Amérique du Nord ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Argentine",
    "id": 1104869079993691,
    "options": [
      "Argentine",
      "Brésil",
      "Colombie",
      "Chili"
    ],
    "question": "Quel pays est connu pour le tango ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Etats-Unis",
    "id": 7161638951149131,
    "options": [
      "Etats-Unis",
      "Canada",
      "Mexique",
      "Brésil"
    ],
    "question": "Dans quel pays se trouve le mont Rushmore ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Honshu",
    "id": 8096526815209799,
    "options": [
      "Hokkaido",
      "Honshu",
      "Kyushu",
      "Shikoku"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande île du Japon ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "El Salvador",
    "id": 8547521653526855,
    "options": [
      "El Salvador",
      "Belize",
      "Costa Rica",
      "Panama"
    ],
    "question": "Quel est le pays le plus petit d'Amérique centrale ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Pékin",
    "id": 4372686242151121,
    "options": [
      "Pékin",
      "Shanghai",
      "Hong Kong",
      "Canton"
    ],
    "question": "Quelle est la capitale de la Chine ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Egypte",
    "id": 5087999847895557,
    "options": [
      "Egypte",
      "Maroc",
      "Tunisie",
      "Algérie"
    ],
    "question": "Quel pays est connu pour les pyramides de Gizeh ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "République tchèque",
    "id": 5753893930959373,
    "options": [
      "République tchèque",
      "Pologne",
      "Hongrie",
      "Autriche"
    ],
    "question": "Dans quel pays se trouve la ville de Prague ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mont Aconcagua",
    "id": 7873465247135925,
    "options": [
      "Mont Aconcagua",
      "Mont Ojos del Salado",
      "Mont Pissis",
      "Mont Mercedario"
    ],
    "question": "Quelle est la plus haute montagne d'Amérique du Sud ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Norvège",
    "id": 6505427800602677,
    "options": [
      "Norvège",
      "Suède",
      "Danemark",
      "Finlande"
    ],
    "question": "Quel pays est connu pour les fjords ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "France",
    "id": 470576390932429,
    "options": [
      "France",
      "Italie",
      "Suisse",
      "Autriche"
    ],
    "question": "Dans quel pays se trouve le mont Blanc ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Berlin",
    "id": 6621797007120611,
    "options": [
      "Berlin",
      "Munich",
      "Hambourg",
      "Francfort"
    ],
    "question": "Quelle est la capitale de l'Allemagne ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Ural",
    "id": 2001000010001,
    "options": [
      "Hindu Kush",
      "Ural",
      "Carpathians",
      "Altai"
    ],
    "question": "Quelle chaîne de montagnes marque traditionnellement la frontière entre l'Europe et l'Asie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Pangée",
    "id": 2001000020002,
    "options": [
      "Pangée",
      "Laurasia",
      "Gondwana",
      "Rodinia"
    ],
    "question": "Comment s'appelle le supercontinent qui existait il y a environ 300 millions d'années?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Hawaï",
    "id": 2001000030003,
    "options": [
      "Galápagos",
      "Hawaï",
      "Bermudes",
      "Seychelles"
    ],
    "question": "Quel archipel est le résultat de points chauds sous la croûte terrestre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Guaraní",
    "id": 2001000040004,
    "options": [
      "Amazon",
      "Niger",
      "Mekong",
      "Guaraní"
    ],
    "question": "Quelle est l'une des plus grandes réserves d'eau douce souterraine au monde, située en Amérique du Sud?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Vostok",
    "id": 2001000050005,
    "options": [
      "Baïkal",
      "Tanganyika",
      "Caspian",
      "Vostok"
    ],
    "question": "Quel lac détient le record de la plus grande profondeur sous la glace en Antarctique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Islande",
    "id": 2001000060006,
    "options": [
      "Nouvelle-Zélande",
      "Islande",
      "Philippines",
      "Japon"
    ],
    "question": "Quel pays est situé sur la dorsale médio-atlantique et la plaque tectonique eurasienne?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mausolée de l'empereur Qin",
    "id": 2001000070007,
    "options": [
      "Grande Muraille de Chine",
      "Cité interdite",
      "Palais d'été",
      "Mausolée de l'empereur Qin"
    ],
    "question": "Où se trouvent les guerriers en terre cuite en Chine?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mer d'Aral",
    "id": 2001000080008,
    "options": [
      "Mer Caspienne",
      "Mer Noire",
      "Mer d'Aral",
      "Mer Baltique"
    ],
    "question": "Quelle mer, autrefois le quatrième plus grand lac du monde, a considérablement rétréci en raison de la diversion de l'eau pour l'irrigation?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tchad",
    "id": 2001000090009,
    "options": [
      "Niger",
      "Congo",
      "Tchad",
      "Tanzanie"
    ],
    "question": "Quel pays africain n'a pas d'accès à la mer mais abrite le lac du même nom?"
  },
  {
    "correctAnswer": "San Francisco",
    "id": 2001000010010,
    "options": [
      "San Diego",
      "Los Angeles",
      "San Francisco",
      "Seattle"
    ],
    "question": "Quelle ville américaine est située près de la faille de San Andreas?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Vésuve",
    "id": 2001000011011,
    "options": [
      "Etna",
      "Stromboli",
      "Vésuve",
      "Mont Blanc"
    ],
    "question": "Quel volcan est responsable de la destruction de Pompéi en 79 après J.C.?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Sahel",
    "id": 2001000012012,
    "options": [
      "Sahara",
      "Kalahari",
      "Sahel",
      "Savane"
    ],
    "question": "Quelle région se trouve entre le Sahara au nord et les savanes au sud en Afrique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Salinité",
    "id": 2001000013013,
    "options": [
      "Température",
      "Salinité",
      "Oxygénation",
      "pH"
    ],
    "question": "Quel facteur est principalement responsable de la stratification des masses d'eau dans les océans?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Baïkonour",
    "id": 2001000014014,
    "options": [
      "Cape Canaveral",
      "Baïkonour",
      "Guyane",
      "Tanegashima"
    ],
    "question": "Quel cosmodrome est situé au Kazakhstan et est utilisé par la Russie pour ses lancements spatiaux?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Sibérie",
    "id": 2001000015015,
    "options": [
      "Mongolie",
      "Tibet",
      "Sibérie",
      "Kazakhstan"
    ],
    "question": "Quelle région de la Russie est connue pour ses hivers extrêmement froids et ses vastes forêts?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Marie Byrd Land",
    "id": 2001000016016,
    "options": [
      "Ellsworth Land",
      "Dronning Maud Land",
      "Marie Byrd Land",
      "Adélie Land"
    ],
    "question": "Quelle partie de l'Antarctique n'est revendiquée par aucun pays?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Choropleth",
    "id": 2001000017017,
    "options": [
      "Isoline",
      "Dot distribution",
      "Choropleth",
      "Proportional symbol"
    ],
    "question": "Quel type de carte utilise des variations de couleur ou de teinte pour représenter des valeurs de données statistiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Troposphère",
    "id": 2001000018018,
    "options": [
      "Mésosphère",
      "Stratosphère",
      "Troposphère",
      "Exosphère"
    ],
    "question": "Dans quelle couche de l'atmosphère terrestre se produisent la plupart des phénomènes météorologiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Honduras",
    "id": 2001000019019,
    "options": [
      "Nicaragua",
      "Costa Rica",
      "Honduras",
      "Guatemala"
    ],
    "question": "Quel pays d'Amérique centrale a la ville de Tegucigalpa comme capitale?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Plateau tibétain",
    "id": 2001000020020,
    "options": [
      "Plateau du Colorado",
      "Plateau du Deccan",
      "Plateau d'Anatolie",
      "Plateau tibétain"
    ],
    "question": "Quelle formation géographique est souvent appelée le 'toit du monde'?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Taal",
    "id": 3001000021001,
    "options": [
      "Pinatubo",
      "Mayon",
      "Taal",
      "Bulusan"
    ],
    "question": "Quel volcan philippin est situé sur une île au milieu d'un lac?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Svalbard",
    "id": 3001000022002,
    "options": [
      "Groenland",
      "Svalbard",
      "Îles Féroé",
      "Aland"
    ],
    "question": "Quel archipel se trouve au nord de la Norvège et est connu pour sa banque de graines mondiale?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Orographique",
    "id": 3001000023003,
    "options": [
      "Frontal",
      "Orographique",
      "Convection",
      "Radiation"
    ],
    "question": "Quel type de précipitation est causé par l'élévation d'air humide sur les montagnes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Atoll",
    "id": 3001000024004,
    "options": [
      "Île-barrière",
      "Île continentale",
      "Île océanique",
      "Atoll"
    ],
    "question": "Quel type d'île est formé par un anneau de corail entourant une lagune, souvent partiellement ou totalement submergé?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Potosí",
    "id": 3001000025005,
    "options": [
      "Sucre",
      "La Paz",
      "Cochabamba",
      "Potosí"
    ],
    "question": "Quelle ville bolivienne était autrefois considérée comme la plus grande ville d'Amérique en raison de ses mines d'argent?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tchernozem",
    "id": 3001000026006,
    "options": [
      "Pedocal",
      "Laterite",
      "Tchernozem",
      "Spodosol"
    ],
    "question": "Quel type de sol fertile est caractéristique des prairies tempérées et est connu pour sa couleur foncée et sa riche teneur en matière organique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Transnistrie",
    "id": 3001000027007,
    "options": [
      "Transnistrie",
      "Abkhazie",
      "Ossetie du Sud",
      "Nagorno-Karabakh"
    ],
    "question": "Quelle région séparatiste est située entre le fleuve Dniestr et la frontière ukrainienne?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Vale do Amanhecer",
    "id": 3001000028008,
    "options": [
      "Brasília",
      "São Paulo",
      "Vale do Amanhecer",
      "Rio de Janeiro"
    ],
    "question": "Quelle communauté religieuse brésilienne est connue pour ses croyances éclectiques combinant le christianisme, le spiritisme et des éléments ufologiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Karst",
    "id": 3001000029009,
    "options": [
      "Alluvial",
      "Lacustre",
      "Estuaire",
      "Karst"
    ],
    "question": "Quel type de topographie est caractérisé par des grottes, des gouffres et des sources, formés par la dissolution de roches solubles comme le calcaire?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Loess",
    "id": 3001000030010,
    "options": [
      "Moor",
      "Pampas",
      "Loess",
      "Mangrove"
    ],
    "question": "Quel type de dépôt éolien est composé de particules fines de silt et de clay, et est fertile mais sujet à l'érosion?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Timbuktu",
    "id": 3001000031011,
    "options": [
      "Casablanca",
      "Cairo",
      "Timbuktu",
      "Lagos"
    ],
    "question": "Quelle ville historique est située près du fleuve Niger au Mali et était autrefois un centre majeur d'échanges commerciaux et d'études islamiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Samarkand",
    "id": 3001000032012,
    "options": [
      "Tashkent",
      "Bishkek",
      "Dushanbe",
      "Samarkand"
    ],
    "question": "Quelle ville ouzbèke était un carrefour majeur sur la Route de la Soie et abrite le mausolée du conquérant Tamerlan?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Hadley",
    "id": 3001000033013,
    "options": [
      "Polar",
      "Hadley",
      "Ferrel",
      "Trade"
    ],
    "question": "Quelle cellule de circulation atmosphérique se trouve entre l'équateur et environ 30° de latitude et est responsable des alizés?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Altiplano",
    "id": 3001000034014,
    "options": [
      "Meseta",
      "Llanos",
      "Pampas",
      "Altiplano"
    ],
    "question": "Quelle haute plaine se trouve entre les cordillères occidentale et orientale des Andes en Bolivie et au Pérou?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Abyssal",
    "id": 3001000035015,
    "options": [
      "Continental",
      "Néritique",
      "Bathyal",
      "Abyssal"
    ],
    "question": "Quelle zone océanique se trouve à des profondeurs comprises entre 4000 et 6000 mètres?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tierra del Fuego",
    "id": 3001000036016,
    "options": [
      "Galápagos",
      "Falkland",
      "Easter",
      "Tierra del Fuego"
    ],
    "question": "Quel archipel se trouve à l'extrême sud de l'Amérique du Sud et est partagé entre le Chili et l'Argentine?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Vasa",
    "id": 3001000037017,
    "options": [
      "Viking",
      "Vasa",
      "Endeavour",
      "Santa Maria"
    ],
    "question": "Quel navire suédois du 17e siècle a coulé lors de son voyage inaugural et a été récupéré près de 300 ans plus tard pour être exposé dans un musée?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Asie",
    "id": 3001000038018,
    "options": [
      "Europe",
      "Afrique",
      "Amérique du Nord",
      "Asie"
    ],
    "question": "Lequel des continents suivants a le plus de pays sans littoral?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tchouktches",
    "id": 3001000039019,
    "options": [
      "Béring",
      "Hudson",
      "Tchouktches",
      "Okhotsk"
    ],
    "question": "Quelle mer borde la Russie et l'Alaska, et est située au nord de la mer de Béring?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Brunei",
    "id": 3001000040020,
    "options": [
      "Qatar",
      "Kuwait",
      "Brunei",
      "Bahrain"
    ],
    "question": "Quel pays, riche en pétrole, est situé sur l'île de Bornéo et est entièrement entouré par la Malaisie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Lac Titicaca",
    "id": 4001000041001,
    "options": [
      "Lac Maracaibo",
      "Lac Nicaragua",
      "Lac Titicaca",
      "Lac Tahoe"
    ],
    "question": "Quel est le plus haut lac navigable du monde, situé à la frontière entre le Pérou et la Bolivie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tectonique des plaques",
    "id": 4001000042002,
    "options": [
      "Érosion éolienne",
      "Glaciation",
      "Météorisation chimique",
      "Tectonique des plaques"
    ],
    "question": "Quelle théorie explique la formation des montagnes, les séismes et la formation des fosses océaniques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Doggerland",
    "id": 4001000043003,
    "options": [
      "Atlantide",
      "Doggerland",
      "Mu",
      "Lemuria"
    ],
    "question": "Quelle région submergée reliait autrefois la Grande-Bretagne au continent européen pendant l'âge de pierre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La Tranchée de Porto Rico",
    "id": 4001000044004,
    "options": [
      "Fosse des Mariannes",
      "Fosse de Sunda",
      "Fosse des Tonga",
      "La Tranchée de Porto Rico"
    ],
    "question": "Quelle est la fosse océanique la plus profonde de l'océan Atlantique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Guyots",
    "id": 4001000045005,
    "options": [
      "Atolls",
      "Guyots",
      "Seamounts",
      "Récifs barrières"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on les montagnes sous-marines qui ont un sommet aplati en raison de l'érosion?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Socotra",
    "id": 4001000046006,
    "options": [
      "Sicile",
      "Malte",
      "Chypre",
      "Socotra"
    ],
    "question": "Quelle île, située près de la corne de l'Afrique, est célèbre pour sa biodiversité unique, notamment l'arbre à encens et l'arbre bouteille?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Guatemala",
    "id": 4001000047007,
    "options": [
      "Salvador",
      "Honduras",
      "Nicaragua",
      "Guatemala"
    ],
    "question": "Quel pays d'Amérique centrale est célèbre pour ses ruines mayas, notamment la cité de Tikal?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Sahul",
    "id": 4001000048008,
    "options": [
      "Zealandia",
      "Laurasia",
      "Sahul",
      "Gondwana"
    ],
    "question": "Quel est le nom du plateau continental qui englobe l'Australie, la Nouvelle-Guinée et la Tasmanie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Danakil",
    "id": 4001000049009,
    "options": [
      "Kalahari",
      "Namib",
      "Danakil",
      "Sahara"
    ],
    "question": "Quelle dépression, située en Éthiopie, est l'une des régions les plus chaudes et les plus basses du monde?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Annapurna",
    "id": 4001000050010,
    "options": [
      "K2",
      "Everest",
      "Kangchenjunga",
      "Annapurna"
    ],
    "question": "Quelle montagne de l'Himalaya est considérée comme l'une des plus dangereuses à gravir en raison de son taux élevé de mortalité?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Îles Spratleys",
    "id": 4001000051011,
    "options": [
      "Îles Paracel",
      "Îles Malouines",
      "Îles Galápagos",
      "Îles Spratleys"
    ],
    "question": "Quel groupe d'îles en mer de Chine méridionale est revendiqué par plusieurs nations et est le centre de tensions géopolitiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Makgadikgadi",
    "id": 4001000052012,
    "options": [
      "Etosha",
      "Makgadikgadi",
      "Uyuni",
      "Bonneville"
    ],
    "question": "Quel grand bassin salin se trouve au Botswana et est l'un des plus grands du monde?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Bassin du Congo",
    "id": 4001000053013,
    "options": [
      "Bassin de l'Amazone",
      "Bassin du Mississippi",
      "Bassin du Nil",
      "Bassin du Congo"
    ],
    "question": "Quel bassin fluvial est le deuxième plus grand bassin versant de forêt tropicale au monde après l'Amazone?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Péninsule de Yamal",
    "id": 4001000054014,
    "options": [
      "Péninsule du Kamtchatka",
      "Péninsule de Jutland",
      "Péninsule de Kola",
      "Péninsule de Yamal"
    ],
    "question": "Quelle péninsule russe est connue pour ses vastes réserves de gaz naturel et sa population nomade de Nénètses?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Vallée de la mort",
    "id": 4001000055015,
    "options": [
      "Sahara",
      "Atacama",
      "Vallée de la mort",
      "Gobi"
    ],
    "question": "Quelle région des États-Unis détient le record de la température la plus élevée jamais enregistrée sur Terre?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Géorgie du Sud",
    "id": 4001000056016,
    "options": [
      "Îles Sandwich du Sud",
      "Îles Malouines",
      "Géorgie du Sud",
      "Îles Kerguelen"
    ],
    "question": "Quelle île subantarctique a été le point d'arrivée d'Ernest Shackleton lors de son célèbre voyage de sauvetage en 1916?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tuz Gölü",
    "id": 4001000057017,
    "options": [
      "Lac Balaton",
      "Lac Sevan",
      "Lac Ohrid",
      "Tuz Gölü"
    ],
    "question": "Quel est le deuxième plus grand lac de Turquie, célèbre pour sa salinité élevée?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mont Olympe",
    "id": 4001000058018,
    "options": [
      "Mont Etna",
      "Mont Blanc",
      "Mont Olympe",
      "Mont Elbrous"
    ],
    "question": "Quelle montagne sur Mars est le plus haut volcan du système solaire?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Îles de Socotra",
    "id": 4001000059019,
    "options": [
      "Îles Galápagos",
      "Îles de Socotra",
      "Îles Canaries",
      "Îles des Açores"
    ],
    "question": "Quel archipel est situé près de la corne de l'Afrique et est célèbre pour sa biodiversité endémique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La Grande Dune de Pyla",
    "id": 4001000060020,
    "options": [
      "Dune du Sahara",
      "Dune de Namib",
      "Dune de Jockey's Ridge",
      "La Grande Dune de Pyla"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande dune de sable d'Europe, située en France?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Islande",
    "id": 5001000061001,
    "options": [
      "Norvège",
      "Groenland",
      "Islande",
      "Féroé"
    ],
    "question": "Quel pays est situé sur deux plaques tectoniques, la plaque nord-américaine et la plaque eurasienne?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les Alpes",
    "id": 5001000062002,
    "options": [
      "Les Andes",
      "L'Himalaya",
      "Les Rocheuses",
      "Les Alpes"
    ],
    "question": "Quelle chaîne de montagnes s'étend à travers huit pays européens, dont la France, la Suisse et l'Italie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Lena",
    "id": 5001000063003,
    "options": [
      "Amur",
      "Ob",
      "Yenisei",
      "Lena"
    ],
    "question": "Quel fleuve en Russie coule principalement au nord pour se déverser dans l'océan Arctique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Château d'If",
    "id": 5001000064004,
    "options": [
      "Château de Versailles",
      "Château de Chambord",
      "Château de Fontainebleau",
      "Château d'If"
    ],
    "question": "Quel château français, situé sur une île près de Marseille, est célèbre pour avoir été le lieu de détention du personnage fictif Edmond Dantès dans 'Le Comte de Monte-Cristo'?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Vatican",
    "id": 5001000065005,
    "options": [
      "San Marino",
      "Malte",
      "Monaco",
      "Vatican"
    ],
    "question": "Quel est le plus petit État souverain du monde en termes de superficie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Lac Baïkal",
    "id": 5001000066006,
    "options": [
      "Lac Supérieur",
      "Lac Tanganyika",
      "Lac Vostok",
      "Lac Baïkal"
    ],
    "question": "Quel lac est le plus profond du monde et contient environ 20% de l'eau douce non gelée de la planète?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Arabe",
    "id": 5001000067007,
    "options": [
      "Persique",
      "Arabe",
      "Baltique",
      "d'Aden"
    ],
    "question": "La mer Rouge se jette dans quel autre étendue d'eau par le détroit de Bab-el-Mandeb?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Sarajevo",
    "id": 5001000068008,
    "options": [
      "Belgrade",
      "Skopje",
      "Zagreb",
      "Sarajevo"
    ],
    "question": "Quelle ville fut le théâtre de l'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand en 1914, un événement qui a déclenché la Première Guerre mondiale?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Karakoum",
    "id": 5001000069009,
    "options": [
      "Gobi",
      "Kalahari",
      "Sahara",
      "Karakoum"
    ],
    "question": "Quel désert, situé principalement au Turkménistan, signifie 'montagnes noires' en turc?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Bhoutan",
    "id": 5001000070010,
    "options": [
      "Mongolie",
      "Népal",
      "Bhoutan",
      "Myanmar"
    ],
    "question": "Quel pays mesure son succès non pas par le PIB mais par l'indice du Bonheur National Brut?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le Nil Bleu et le Nil Blanc",
    "id": 5001000071011,
    "options": [
      "Le Nil Bleu et le Nil Rouge",
      "Le Nil Jaune et le Nil Bleu",
      "Le Nil Blanc et le Nil Rouge",
      "Le Nil Bleu et le Nil Blanc"
    ],
    "question": "Quels sont les deux principaux affluents du Nil?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Gibraltar",
    "id": 5001000072012,
    "options": [
      "Suez",
      "Malacca",
      "Panama",
      "Gibraltar"
    ],
    "question": "Quel détroit relie la mer Méditerranée à l'océan Atlantique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Uzbekistan",
    "id": 5001000073013,
    "options": [
      "Kazakhstan",
      "Uzbekistan",
      "Turkménistan",
      "Kirghizistan"
    ],
    "question": "Quel pays est le seul au monde à être entièrement entouré de pays enclavés?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Laponie",
    "id": 5001000074014,
    "options": [
      "Laponie",
      "Karelia",
      "Samogitia",
      "Silesia"
    ],
    "question": "Quelle région s'étend au nord de la Norvège, de la Suède, de la Finlande et du nord-ouest de la Russie, et est le foyer du peuple Sami?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Papouasie-Nouvelle-Guinée",
    "id": 5001000075015,
    "options": [
      "Indonésie",
      "Australie",
      "Nouvelle-Zélande",
      "Papouasie-Nouvelle-Guinée"
    ],
    "question": "Quel pays possède la plus grande diversité linguistique au monde avec plus de 800 langues parlées?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le Mont Ararat",
    "id": 5001000076016,
    "options": [
      "Le Mont Sinai",
      "Le Mont Kilimandjaro",
      "Le Mont Everest",
      "Le Mont Ararat"
    ],
    "question": "Selon la légende, sur quelle montagne l'Arche de Noé s'est-elle échouée après le déluge?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Rwanda",
    "id": 5001000077017,
    "options": [
      "Uganda",
      "Burundi",
      "Rwanda",
      "Tanzanie"
    ],
    "question": "Quel pays est surnommé 'Le pays aux mille collines' en raison de son topographie vallonnée?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Chernobyl",
    "id": 5001000078018,
    "options": [
      "Fukushima",
      "Three Mile Island",
      "Kyshtym",
      "Chernobyl"
    ],
    "question": "Quelle ville d'Ukraine est célèbre pour son accident nucléaire en 1986?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La Serbie",
    "id": 5001000079019,
    "options": [
      "La Bulgarie",
      "La Macédoine du Nord",
      "La Serbie",
      "La Grèce"
    ],
    "question": "Belgrade est la capitale de quel pays?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Chili",
    "id": 5001000080020,
    "options": [
      "Argentine",
      "Chili",
      "Bolivie",
      "Pérou"
    ],
    "question": "Quel pays d'Amérique du Sud possède le désert d'Atacama, l'un des endroits les plus secs du monde?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Irkoutsk",
    "id": 6001000081001,
    "options": [
      "Yakoutsk",
      "Vladivostok",
      "Novosibirsk",
      "Irkoutsk"
    ],
    "question": "Quelle ville russe est souvent associée au lac Baïkal, le lac le plus profond du monde?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mer Caspienne",
    "id": 6001000082002,
    "options": [
      "Mer Noire",
      "Mer d'Aral",
      "Mer Caspienne",
      "Mer Baltique"
    ],
    "question": "Quelle étendue d'eau est le plus grand lac du monde en termes de superficie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Téhéran",
    "id": 6001000083003,
    "options": [
      "Bagdad",
      "Ankara",
      "Kaboul",
      "Téhéran"
    ],
    "question": "Quelle est la capitale de l'Iran?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Djibouti",
    "id": 6001000084004,
    "options": [
      "Érythrée",
      "Soudan",
      "Somalie",
      "Djibouti"
    ],
    "question": "Quel petit pays est situé à l'entrée sud de la mer Rouge, face au Yémen?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Bengale occidental",
    "id": 6001000085005,
    "options": [
      "Punjab",
      "Gujarat",
      "Bengale occidental",
      "Kerala"
    ],
    "question": "Dans quel État indien se trouve la ville de Calcutta (Kolkata)?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tasmanie",
    "id": 6001000086006,
    "options": [
      "Nouvelle-Calédonie",
      "Nouvelle-Zélande",
      "Tasmanie",
      "Fidji"
    ],
    "question": "Quelle île est un État de l'Australie situé au sud du continent principal?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Krakatoa",
    "id": 6001000087007,
    "options": [
      "Vesuvius",
      "St. Helens",
      "Etna",
      "Krakatoa"
    ],
    "question": "Quel volcan, situé entre Java et Sumatra, est célèbre pour son éruption explosive en 1883?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Galápagos",
    "id": 6001000088008,
    "options": [
      "Maldives",
      "Bahamas",
      "Galápagos",
      "Seychelles"
    ],
    "question": "Sur quel archipel Charles Darwin a-t-il basé une grande partie de ses recherches qui ont conduit à sa théorie de l'évolution?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Caracas",
    "id": 6001000089009,
    "options": [
      "Bogotá",
      "Lima",
      "Quito",
      "Caracas"
    ],
    "question": "Quelle est la capitale du Venezuela?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Arctique",
    "id": 6001000090010,
    "options": [
      "Indien",
      "Arctique",
      "Atlantique",
      "Pacifique"
    ],
    "question": "Quel océan entoure l'archipel de Svalbard?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Fjords",
    "id": 6001000091011,
    "options": [
      "Estuaires",
      "Atolls",
      "Fjords",
      "Lagunes"
    ],
    "question": "Comment sont appelées les étroites et profondes inlets caractéristiques de la côte ouest de la Norvège?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Bosnie-Herzégovine",
    "id": 6001000092012,
    "options": [
      "Slovénie",
      "Bosnie-Herzégovine",
      "Monténégro",
      "Macédoine du Nord"
    ],
    "question": "Sarajevo est la capitale de quel pays?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Angkor Wat",
    "id": 6001000093013,
    "options": [
      "Borobudur",
      "Prambanan",
      "Angkor Wat",
      "Ayutthaya"
    ],
    "question": "Quel temple complexe, situé au Cambodge, est le plus grand monument religieux du monde?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Rivière Orénoque",
    "id": 6001000094014,
    "options": [
      "Rivière Amazone",
      "Rivière Parana",
      "Rivière Magdalena",
      "Rivière Orénoque"
    ],
    "question": "Quelle grande rivière traverse principalement le Venezuela et se jette dans l'Atlantique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Pampas",
    "id": 6001000095015,
    "options": [
      "Llanos",
      "Pampas",
      "Gran Chaco",
      "Patagonia"
    ],
    "question": "Quelle région d'Amérique du Sud est une vaste plaine fertile située principalement en Argentine?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Aconcagua",
    "id": 6001000096016,
    "options": [
      "Ojos del Salado",
      "Aconcagua",
      "Mont McKinley",
      "Pico Cristóbal Colón"
    ],
    "question": "Quel est le plus haut sommet des Amériques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tchad",
    "id": 6001000097017,
    "options": [
      "Tchad",
      "Niger",
      "Mali",
      "Soudan"
    ],
    "question": "Le lac Tchad est situé principalement dans quel pays africain?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Andorre",
    "id": 6001000098018,
    "options": [
      "Monaco",
      "Liechtenstein",
      "Saint-Marin",
      "Andorre"
    ],
    "question": "Quel petit pays est situé dans les Pyrénées entre la France et l'Espagne?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tibesti",
    "id": 6001000099019,
    "options": [
      "Atlas",
      "Drakensberg",
      "Tibesti",
      "Simien"
    ],
    "question": "Quelles montagnes, situées principalement au Tchad, sont les plus élevées du désert du Sahara?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Moldavie",
    "id": 6001000100020,
    "options": [
      "Lettonie",
      "Estonie",
      "Moldavie",
      "Lituanie"
    ],
    "question": "Chisinau est la capitale de quel pays?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le Yangtsé",
    "id": 7001000101001,
    "options": [
      "Le Fleuve Jaune",
      "Le Mékong",
      "Le Yangtsé",
      "Le Fleuve Bleu"
    ],
    "question": "Quel est le plus long fleuve d'Asie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Cappadoce",
    "id": 7001000102002,
    "options": [
      "Pamukkale",
      "Cappadoce",
      "Anatolie",
      "Antioche"
    ],
    "question": "Quelle région de Turquie est célèbre pour ses formations rocheuses uniques et ses villes souterraines?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Valparaiso",
    "id": 7001000103003,
    "options": [
      "Santiago",
      "Punta Arenas",
      "Valparaiso",
      "Antofagasta"
    ],
    "question": "Quelle ville chilienne est un important port et est inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO pour son architecture et son urbanisme?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'Uruguay",
    "id": 7001000104004,
    "options": [
      "Le Paraguay",
      "L'Argentine",
      "Le Brésil",
      "L'Uruguay"
    ],
    "question": "Quel pays d'Amérique du Sud est bordé par le Brésil à l'est et l'Argentine à l'ouest, et possède Montevideo comme capitale?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les Maoris",
    "id": 7001000105005,
    "options": [
      "Les Aborigènes",
      "Les Samis",
      "Les Ainu",
      "Les Maoris"
    ],
    "question": "Quel est le nom du peuple indigène de Nouvelle-Zélande?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le Rift africain",
    "id": 7001000106006,
    "options": [
      "La Grande Vallée du Rift",
      "Le Rift africain",
      "La Vallée de la mort",
      "Le Grand Canyon"
    ],
    "question": "Quelle formation géologique s'étend du nord-est de l'Afrique jusqu'au Mozambique et est marquée par plusieurs lacs profonds et des volcans actifs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tropique du Cancer",
    "id": 7001000107007,
    "options": [
      "Équateur",
      "Tropique du Capricorne",
      "Tropique du Cancer",
      "Cercle arctique"
    ],
    "question": "Quelle ligne imaginaire traverse notamment le Mexique, l'Inde et l'Arabie Saoudite, marquant la latitude la plus au nord où le soleil peut être directement au-dessus à midi?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Ouessant",
    "id": 7001000108008,
    "options": [
      "Belle-Île",
      "Ouessant",
      "Ré",
      "Noirmoutier"
    ],
    "question": "Quelle est la plus occidentale des îles métropolitaines françaises?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Seychelles",
    "id": 7001000109009,
    "options": [
      "Comores",
      "Seychelles",
      "Maldives",
      "Maurice"
    ],
    "question": "Quel archipel de l'océan Indien est composé de 115 îles et est célèbre pour ses plages de granit?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le delta du Mékong",
    "id": 7001000110010,
    "options": [
      "Le delta du Nil",
      "Le delta du Gange",
      "Le delta de l'Amazone",
      "Le delta du Mékong"
    ],
    "question": "Quelle région fertile est souvent appelée 'le bol de riz' du Vietnam?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La Lorraine",
    "id": 7001000111011,
    "options": [
      "La Bourgogne",
      "La Bretagne",
      "La Normandie",
      "La Lorraine"
    ],
    "question": "Dans quelle région française trouve-t-on la ville de Metz?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La Mer d'Aral",
    "id": 7001000112012,
    "options": [
      "La Mer Caspienne",
      "La Mer Noire",
      "La Mer d'Okhotsk",
      "La Mer d'Aral"
    ],
    "question": "Quelle mer, située entre le Kazakhstan et l'Ouzbékistan, a vu sa superficie considérablement réduite en raison de projets d'irrigation au XXe siècle?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le Kirghizistan",
    "id": 7001000113013,
    "options": [
      "Le Kazakhstan",
      "L'Ouzbékistan",
      "Le Tadjikistan",
      "Le Kirghizistan"
    ],
    "question": "Bichkek est la capitale de quel pays d'Asie centrale?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La forêt de Black Forest",
    "id": 7001000114014,
    "options": [
      "La forêt d'Ardennes",
      "La forêt de Brocéliande",
      "La forêt de Sherwood",
      "La forêt de Black Forest"
    ],
    "question": "Quelle forêt d'Allemagne est célèbre pour ses légendes et ses horloges à coucou?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le Groenland",
    "id": 7001000115015,
    "options": [
      "Le Groenland",
      "L'Islande",
      "Les îles Féroé",
      "L'Alaska"
    ],
    "question": "Quelle est la plus grande île du monde?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le lac Toba",
    "id": 7001000116016,
    "options": [
      "Le lac Baïkal",
      "Le lac Victoria",
      "Le lac Toba",
      "Le lac Tanganyika"
    ],
    "question": "Quel lac indonésien est le plus grand lac de cratère du monde et résulte d'une éruption massive survenue il y a environ 74 000 ans?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les îles Canaries",
    "id": 7001000117017,
    "options": [
      "Les îles Baléares",
      "Les îles Canaries",
      "Les îles Açores",
      "Les îles de la Madeleine"
    ],
    "question": "Quel archipel espagnol se trouve au large de la côte nord-ouest de l'Afrique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Vésuve",
    "id": 7001000118018,
    "options": [
      "Etna",
      "Stromboli",
      "Vésuve",
      "Kilimandjaro"
    ],
    "question": "Quel volcan italien est célèbre pour son éruption en 79 après J.-C. qui a enseveli les villes de Pompéi et d'Herculanum?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tunis",
    "id": 7001000119019,
    "options": [
      "Cairo",
      "Rabat",
      "Algiers",
      "Tunis"
    ],
    "question": "Quelle est la capitale de la Tunisie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le détroit de Béring",
    "id": 7001000120020,
    "options": [
      "Le détroit de Gibraltar",
      "Le détroit de Magellan",
      "Le détroit de Malacca",
      "Le détroit de Béring"
    ],
    "question": "Quel détroit sépare la Russie et l'Alaska?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le Danube",
    "id": 8001000121001,
    "options": [
      "Le Rhin",
      "La Loire",
      "Le Danube",
      "Le Douro"
    ],
    "question": "Quel fleuve traverse dix pays et se jette dans la mer Noire?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tbilissi",
    "id": 8001000122002,
    "options": [
      "Erevan",
      "Bakou",
      "Astana",
      "Tbilissi"
    ],
    "question": "Quelle est la capitale de la Géorgie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'isthme de Panama",
    "id": 8001000123003,
    "options": [
      "Le détroit de Gibraltar",
      "L'isthme de Suez",
      "L'isthme de Panama",
      "Le détroit de Malacca"
    ],
    "question": "Quelle formation géographique relie l'Amérique du Nord et l'Amérique du Sud?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les Appalaches",
    "id": 8001000124004,
    "options": [
      "Les Rocheuses",
      "Sierra Nevada",
      "Les Andes",
      "Les Appalaches"
    ],
    "question": "Quelle chaîne de montagnes s'étend principalement de Terre-Neuve au Canada jusqu'à l'Alabama aux États-Unis?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La Manche",
    "id": 8001000125005,
    "options": [
      "La mer Baltique",
      "La mer Noire",
      "La mer Égée",
      "La Manche"
    ],
    "question": "Quelle mer sépare la France du Royaume-Uni?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le mont Saint Helens",
    "id": 8001000126006,
    "options": [
      "Le mont Rainier",
      "Le mont McKinley",
      "Le mont Saint Helens",
      "Le mont Hood"
    ],
    "question": "Quel volcan des États-Unis a connu une éruption majeure en 1980?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La mer de Sargasse",
    "id": 8001000127007,
    "options": [
      "La mer des Caraïbes",
      "La mer de Corail",
      "La mer d'Aral",
      "La mer de Sargasse"
    ],
    "question": "Quelle mer est connue pour ses vastes étendues d'algues flottantes et est entourée de courants océaniques, la rendant unique car elle n'a pas de côtes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le delta du Mississippi",
    "id": 8001000128008,
    "options": [
      "Le delta du Nil",
      "Le delta du Gange",
      "Le delta du Mississippi",
      "Le delta du Yangtsé"
    ],
    "question": "Quelle région des États-Unis est souvent associée au jazz, en particulier à la ville de La Nouvelle-Orléans?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La mer Morte",
    "id": 8001000129009,
    "options": [
      "La mer Rouge",
      "La mer Morte",
      "La mer d'Oman",
      "La mer Méditerranée"
    ],
    "question": "Dans quelle étendue d'eau, située entre Israël et la Jordanie, est-il facile de flotter en raison de sa salinité exceptionnellement élevée?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Oulan-Bator",
    "id": 8001000130010,
    "options": [
      "Astana",
      "Bichkek",
      "Oulan-Bator",
      "Tachkent"
    ],
    "question": "Quelle est la capitale de la Mongolie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La mer d'Aral",
    "id": 8001000131011,
    "options": [
      "La mer Caspienne",
      "La mer Noire",
      "La mer d'Azov",
      "La mer d'Aral"
    ],
    "question": "Quelle mer intérieure, située entre le Kazakhstan et l'Ouzbékistan, a connu une réduction dramatique de sa superficie au cours du 20e siècle?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'atoll de Bikini",
    "id": 8001000132012,
    "options": [
      "L'atoll de Midway",
      "L'atoll de Bikini",
      "L'atoll de Tarawa",
      "L'atoll de Kwajalein"
    ],
    "question": "Sur quel atoll des îles Marshall les États-Unis ont-ils réalisé des essais nucléaires après la Seconde Guerre mondiale?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les îles Malouines",
    "id": 8001000133013,
    "options": [
      "Les îles Shetland",
      "Les îles Féroé",
      "Les îles Orcades",
      "Les îles Malouines"
    ],
    "question": "Quelles îles, situées dans l'Atlantique Sud, ont été le théâtre d'un conflit entre le Royaume-Uni et l'Argentine en 1982?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le plateau du Tibet",
    "id": 8001000134014,
    "options": [
      "Le plateau du Deccan",
      "Le plateau du Colorado",
      "Le plateau d'Anatolie",
      "Le plateau du Tibet"
    ],
    "question": "Quelle région, souvent appelée « le toit du monde », est la région la plus élevée et la plus grande du monde?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La cordillère des Andes",
    "id": 8001000135015,
    "options": [
      "La chaîne des Cascades",
      "La chaîne des Brooks",
      "La cordillère des Andes",
      "Les montagnes Rocheuses"
    ],
    "question": "Quelle est la plus longue chaîne de montagnes continentale du monde?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le Karakoram",
    "id": 8001000136016,
    "options": [
      "L'Himalaya",
      "Les Alpes",
      "Le Karakoram",
      "Les montagnes de l'Atlas"
    ],
    "question": "Dans quelle chaîne de montagnes se trouve le célèbre K2, le deuxième sommet le plus élevé du monde après l'Everest?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La Polynésie française",
    "id": 8001000137017,
    "options": [
      "Les îles Cook",
      "Les îles Fidji",
      "La Polynésie française",
      "La Nouvelle-Calédonie"
    ],
    "question": "À quel territoire d'outre-mer appartient l'île de Bora Bora?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'océan Indien",
    "id": 8001000138018,
    "options": [
      "L'océan Atlantique",
      "La mer Méditerranée",
      "L'océan Pacifique",
      "L'océan Indien"
    ],
    "question": "Sur les côtes de quel océan se trouve l'île de Madagascar?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'Afrique",
    "id": 8001000139019,
    "options": [
      "L'Asie",
      "L'Europe",
      "L'Afrique",
      "L'Amérique du Sud"
    ],
    "question": "Quel continent est traversé par les tropiques du Cancer et du Capricorne?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le Sahara",
    "id": 8001000140020,
    "options": [
      "Le Kalahari",
      "Le Gobi",
      "Le Sahara",
      "Le désert d'Arabie"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand désert chaud du monde?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le Nil",
    "id": 9001000141001,
    "options": [
      "Le Congo",
      "Le Niger",
      "Le Nil",
      "Le Zambèze"
    ],
    "question": "Quel fleuve est le plus long d'Afrique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'Islande",
    "id": 9001000142002,
    "options": [
      "Les îles Féroé",
      "La Groenland",
      "La Norvège",
      "L'Islande"
    ],
    "question": "Quel pays est situé sur la dorsale médio-atlantique, à cheval entre les plaques tectoniques eurasiatique et nord-américaine?"
  },
  {
    "correctAnswer": "San Marino",
    "id": 9001000143003,
    "options": [
      "Monaco",
      "Vatican",
      "Andorre",
      "San Marino"
    ],
    "question": "Quel est le cinquième plus petit pays du monde, enclavé à l'intérieur de l'Italie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le mont Everest",
    "id": 9001000144004,
    "options": [
      "Le K2",
      "Le mont Blanc",
      "Le mont Kilimandjaro",
      "Le mont Everest"
    ],
    "question": "Quel sommet est le plus haut du monde?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La mer Baltique",
    "id": 9001000145005,
    "options": [
      "La mer du Nord",
      "La mer d'Irlande",
      "La mer Adriatique",
      "La mer Baltique"
    ],
    "question": "Sur les côtes de quelle mer se trouve la ville de Stockholm?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La taïga",
    "id": 9001000146006,
    "options": [
      "La toundra",
      "Le désert",
      "La savane",
      "La taïga"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on la vaste forêt de conifères qui s'étend à travers le nord de la Russie et du Canada?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les montagnes Urales",
    "id": 9001000147007,
    "options": [
      "Les montagnes Carpathes",
      "Les montagnes Urales",
      "Les montagnes Caucase",
      "Les montagnes Alpes"
    ],
    "question": "Quelle chaîne de montagnes est généralement considérée comme la frontière naturelle entre l'Europe et l'Asie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le Gange",
    "id": 9001000148008,
    "options": [
      "L'Indus",
      "Le Brahmapoutre",
      "Le Yamuna",
      "Le Gange"
    ],
    "question": "Quelle rivière est sacrée pour les hindous et traverse une grande partie de l'Inde du Nord?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La Sibérie",
    "id": 9001000149009,
    "options": [
      "La Mongolie",
      "Le Kamtchatka",
      "La Sibérie",
      "Le Kazakhstan"
    ],
    "question": "Quelle vaste région de Russie est connue pour ses hivers extrêmement froids et ses vastes forêts?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les îles Galápagos",
    "id": 9001000150010,
    "options": [
      "Les îles Maldives",
      "Les îles Canaries",
      "Les îles Falkland",
      "Les îles Galápagos"
    ],
    "question": "Quelles îles, situées dans l'océan Pacifique, font partie de l'Équateur et sont célèbres pour leur faune unique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le désert du Kalahari",
    "id": 9001000151011,
    "options": [
      "Le désert du Sahara",
      "Le désert du Namib",
      "Le désert du Kalahari",
      "Le désert du Sonora"
    ],
    "question": "Quel désert s'étend sur plusieurs pays d'Afrique australe, dont le Botswana, la Namibie et l'Afrique du Sud?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les montagnes de l'Atlas",
    "id": 9001000152012,
    "options": [
      "Les montagnes des Appalaches",
      "Les montagnes des Alpes",
      "Les montagnes des Pyrénées",
      "Les montagnes de l'Atlas"
    ],
    "question": "Quelle chaîne de montagnes s'étend à travers le Maroc, l'Algérie et la Tunisie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La mer Rouge",
    "id": 9001000153013,
    "options": [
      "La mer Méditerranée",
      "La mer Noire",
      "La mer d'Oman",
      "La mer Rouge"
    ],
    "question": "Quelle mer sépare l'Afrique de la péninsule arabique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les Alpes",
    "id": 9001000154014,
    "options": [
      "Les Pyrénées",
      "Les montagnes Rocheuses",
      "Les Carpathes",
      "Les Alpes"
    ],
    "question": "Quelle chaîne de montagnes sépare l'Italie de la France, de la Suisse, de l'Autriche et de l'Allemagne?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Le lac Titicaca",
    "id": 9001000155015,
    "options": [
      "Le lac Maracaibo",
      "Le lac Nicaragua",
      "Le lac Titicaca",
      "Le lac Tahoe"
    ],
    "question": "Quel est le plus haut lac navigable du monde, situé entre la Bolivie et le Pérou?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Bali",
    "id": 9001000156016,
    "options": [
      "Java",
      "Sumatra",
      "Borneo",
      "Bali"
    ],
    "question": "Quelle île d'Indonésie est célèbre pour ses plages, ses temples et sa culture unique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La mer d'Azov",
    "id": 9001000157017,
    "options": [
      "La mer Noire",
      "La mer d'Azov",
      "La mer Caspienne",
      "La mer d'Aral"
    ],
    "question": "Quelle est la mer la plus peu profonde du monde, située entre l'Ukraine et la Russie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "L'Antarctique",
    "id": 9001000158018,
    "options": [
      "L'Arctique",
      "La Groenland",
      "L'Islande",
      "L'Antarctique"
    ],
    "question": "Sur quel continent se trouve le pôle Sud géographique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Les îles Marshall",
    "id": 9001000159019,
    "options": [
      "Les îles Solomon",
      "Les îles Cook",
      "Les îles Fiji",
      "Les îles Marshall"
    ],
    "question": "Quel pays d'Océanie est composé de 29 atolls et 5 îles isolées?"
  },
  {
    "correctAnswer": "La mer de Barents",
    "id": 9001000160020,
    "options": [
      "La mer de Beaufort",
      "La mer de Norvège",
      "La mer de Bering",
      "La mer de Barents"
    ],
    "question": "Quelle mer borde le nord de la Norvège et le nord-ouest de la Russie?"
  }
]